{"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Olen pikk ja kollane ning ahvid armastavad mind koorida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ahvidele meeldib mind s√º√ºa."},{"text":"Minu v√§rv on hele, nagu p√§ike."},{"text":"Ô∏è Kasvan puu otsas ja olen k√µver."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}},{"level":"2","type":"food","question":"Olen √ºmmargune ja punane ning hoian arsti eemal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvatan puudel viljapuuaedades."},{"text":"Inimesed √ºtlevad, et minu s√∂√∂mine on sinu tervisele hea."},{"text":"Minust saab teha pirukaid ja mahla."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false},{"label":"Maasikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}},{"level":"3","type":"food","question":"Olen valge ja kohev. Olen valmistatud piimast ja olen hea koonuses. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on v√§ga k√ºlm."},{"text":"Olen p√§rit loomadest."},{"text":"Inimesed armastavad mind suvel s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Jogurt","isCorrect":false},{"label":"J√§√§tis","isCorrect":true},{"label":"Juust","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}},{"level":"4","type":"food","question":"Olen oran≈æ ja kr√µmpsuv. J√§nkudele meeldib mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"K√º√ºlikud armastavad mind mugida."},{"text":"Olen juurvili."},{"text":"Sa leiad, et ma kasvan maa all."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Tomat","isCorrect":false},{"label":"Magus kartul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}},{"level":"5","type":"food","question":"Mul on kest ja mind paneb kana. Sa v√µid mind hommikus√∂√∂giks r√ºgada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen p√§rit √ºhest taluloomast."},{"text":"Sa v√µid mind mitmel moel k√ºpsetada."},{"text":"Ô∏è Olen tihti valge v√µi pruun."}],"options":[{"label":"Oad","isCorrect":false},{"label":"Muna","isCorrect":true},{"label":"Hernes","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}},{"level":"6","type":"food","question":"Olen tera, mis kasvab p√µllul. Inimesed kasutavad mind leiva valmistamiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"P√µllumehed kasvatavad mind suurtel p√µldudel."},{"text":"Mind jahvatatakse tihti jahuks."},{"text":"Paljud inimesed s√∂√∂vad mind √ºle maailma."}],"options":[{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Nisu","isCorrect":true},{"label":"Kaer","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}},{"level":"7","type":"food","question":"Olen vili, mis kasvab pundis ja v√µib olla roheline, punane v√µi lilla. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan viinapuul."},{"text":"M√µned inimesed kasutavad mind mahla v√µi veini valmistamiseks."},{"text":"Olen v√§ike ja √ºmar ning kasvan klastrites."}],"options":[{"label":"Viinamarjad","isCorrect":true},{"label":"Kirss","isCorrect":false},{"label":"Mustikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}},{"level":"8","type":"food","question":"Mind valmistatakse tomatitest, sibulatest ja paprikatest ning minus v√µib kasta kr√µpse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è M√µned inimesed meeldivad mulle v√ºrtsikalt."},{"text":"Olen tihti punane."},{"text":"Olen populaarne eelroog."}],"options":[{"label":"Ket≈°up","isCorrect":false},{"label":"Salsa","isCorrect":true},{"label":"Sinep","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}},{"level":"9","type":"food","question":"Olen pikk roheline k√∂√∂givili, mille sees on v√§ikesed √ºmmargused seemned. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kaunviljad."},{"text":"Kasvan kaunas."},{"text":"Sa v√µid mind supist leida."}],"options":[{"label":"Roheline uba","isCorrect":false},{"label":"Hernes","isCorrect":true},{"label":"Kurk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}},{"level":"10","type":"food","question":"Olen p√§hkel, mis kasvab puudel. Oravad armastavad mind matta. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Oravatele meeldib mind talveks peita."},{"text":"Mul on k√µva kest."},{"text":"Kukun s√ºgisel puudelt."}],"options":[{"label":"Maap√§hkel","isCorrect":false},{"label":"Mandli","isCorrect":false},{"label":"Tammet√µru","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan maa sees. Lehmadele meeldib mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mina olen konna v√§rv."},{"text":"Taluloomad armastavad mind s√º√ºa."},{"text":"Vajan kasvamiseks vett ja p√§ikest."}],"options":[{"label":"Rohi","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Mul on vars ja v√§rvilised kroonlehed. Mesilased armastavad mind k√ºlastada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kingitakse tihti kingituseks."},{"text":"Ma tunnen v√§ga magusat l√µhna."},{"text":"Ma tulen paljudes erinevates v√§rvides."}],"options":[{"label":"Puu","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Liiv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen suur ja pikk, t√ºve ja paljude lehtedega. Lindudele meeldib minus pesi ehitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen valmistatud puidust."},{"text":"Ô∏è Oravatele meeldib mulle ronida."},{"text":"Minu lehed muudavad s√ºgisel v√§rvi."}],"options":[{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Bush","isCorrect":false},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Kasvatan maa all ja olen oran≈æ. K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen juurvili."},{"text":"Bugs Bunny armastab mind."},{"text":"Minu s√∂√∂mine aitab pimedas (sorti) n√§ha."}],"options":[{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Radikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen seeme, mis k√ºtmisel popib. Inimestele meeldib mind kinos s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kaetakse tihti v√µiga."},{"text":"Olen p√§rit k√µrgest kollaste tuumadega taimest."},{"text":"K√§in 'pop!' mikrolaineahjus."}],"options":[{"label":"Popkorn","isCorrect":true},{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Oad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Mul on torkiv vars ja ilusad √µied. Ole ettevaatlik, mul on okkad! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed annavad mulle sageli kui armastuse s√ºmbolile."},{"text":"Mul on teravad kleepsud enda kaitseks."},{"text":"‚ù§Ô∏è Minu lilled tulevad punased, roosad, valged ja kollased."}],"options":[{"label":"Kaktus","isCorrect":false},{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"Daisy","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen pikk ja roheline ning kasvan viinapuul. Tihti tehakse minust hapukurke. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kr√µmpsuv ja v√§rskendav."},{"text":"Leiad mind kui lisandit v√µileibadele."},{"text":"Kuulun samasse perre arbuusidega."}],"options":[{"label":"Hernes","isCorrect":false},{"label":"Kurk","isCorrect":true},{"label":"Uba","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen puudel kasvav vili. Ahvid armastavad mind koorida ja s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kollane ja k√µver."},{"text":"Sa koorid mind enne, kui sa mind s√∂√∂d."},{"text":"Minu s√∂√∂mine v√µib anda sulle energiat."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Apelsin","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen paks varssaga pikk taim. Minu siirup on pannkookidel magus ja maitsev. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Teen maitsva hommikus√∂√∂gi lisandiks."},{"text":"Minu mapp keedetakse maha siirupi valmistamiseks."},{"text":"Minu lehed on Kanada lipul."}],"options":[{"label":"P√§evalill","isCorrect":false},{"label":"Vaheripuu","isCorrect":true},{"label":"Tammepuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Ma olen taim, mis n√§eb v√§lja nagu puu, aga ma olen t√µesti hiiglaslik rohi. Pandad armastavad mu v√µrseid s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen pandade lemmiktoit."},{"text":"V√µin kasvada v√§ga pikaks, v√§ga kiiresti."},{"text":"Olen sageli kasutusel aedades ja v√µin kasvada soojemas kliimas."}],"options":[{"label":"M√§nnipuu","isCorrect":false},{"label":"Bambus","isCorrect":true},{"label":"Palmipuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}}]}